1.Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.

Чтобы не повторять один и тот же код во многих местах, придуманы функции.
Функция — это блок кода с уникальным названием, который можно вызывать n-ое количество раз в нужных местах программы, по имени функции.
Использование функций значительно уменьшает количество кода, которое нужно написать.
С помощью функции можно упростить сложный код, разделив его на более простые программы.
Также, если нужно поменять сообщение или способ его вывода – достаточно изменить его в функции, которая его выводит.


2.Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.

Функция может принимать разные значения, в зависимости от информации, которую мы передали внутрь функции.
Передать информацию в функцию можно, используя переменные, также называемые аргументами функции.
Получив данные, функция должна их обработать: выполнить некоторые действия, вычислить какое-то значение, а потом вернуть значение через return. 
Входные данные называют параметрами, а выходные — возвращаемым значением. 
Функция возвращает рузультат своего выполнения в зависимости от полученных аргументов при входе в функцию и инструкций прописанных в теле функции.









